郵輪海中心爆騷亂 警衛與滋事者困獸鬥

郵輪海中心爆騷亂 警衛與滋事者困獸鬥

美國嘉年華公司一艘郵輪在南太平洋中心爆發騷亂。船上警衛與滋事者對峙混戰，一些乘客為免受波及自鎖在房中。整艘郵輪猶如「無政府狀態」。

涉事郵輪是「嘉年華傳奇」號，可容納逾2000人，日前由澳洲墨爾本航行至法國海外屬地新喀里多尼亞。

目前船公司和警方均未公布事發原因，只知引起衝突一方是個「大家族」，共有23人上船。有乘客聲稱目擊一名乘客踩到「大家族」一位成員的拖鞋，結果對方大發脾氣；有人則稱他們自起航開始四處挑釁，例如在泳池吐口水、在吸煙區大吵大鬧、跟其他乘客或者船員毆鬥等。船員多次吩咐乘客鎖孩童在客艙內，成人亦不應單獨前往甲板。

船上緊張局面持續數日，上周四（15日）晚更爆發大規模騷亂。數名滋事者與部分乘客起衝突，之後有愈來愈多人加入。警衛制止時不分派別，向所有在場人士施加武力拳打腳踢，還試圖搶走在旁拍攝者相機，情況混亂。

經過大約45分鐘，警衛終於完全控制現場，鎖部分滋事者入房軟禁，待澳洲警方登船帶走，事件方告一段落。外國傳媒報道，他們下船時，郵輪上有多名乘客拍手叫好。

嘉年華公司上周六（17日）發表聲明，稱遊輪已返回墨爾本，向受影響乘客致歉。聲明提到，網上流傳影片所見警衛行為不符合公司政策，會檢討和調查整件事原因；受影響乘客可獲優惠券，下次乘坐遊輪享七五折優惠。有乘客認為，如此道歉並不足夠，明言以後不會再光顧嘉年華公司。

（華盛頓郵報）

屌 仲以為係啓德郵輪碼頭到發生tim

巴拿馬總統都同我有d交情

美國唔意外啊

可以拍成電影

到咗公海未？

又係垃圾支那蝗搞事

美國公司, 不過依條係澳洲航線黎啊Ching
主要客源係澳洲人
搞事個家族係意裔澳洲人, 一共廿三條友全部比人趕落船

黑手黨

人地意大利佬講嘅family唔係解家族啊記者

好好既題材

咁依廿三個人係真係有關係既
係澳洲ABC早幾日有篇新聞提到:
"The company confirmed that the 23 people taken off the Carnival Legend by police were members of an extended family that became involved in "violent and disruptive acts" onboard about 1:30am."